【貿易戰】美國蘋果農憂高關稅 做好準備大幅降價

【貿易戰】美國蘋果農憂高關稅 做好準備大幅降價

美國擬向中國2,000億美元商品徵收關稅，公眾諮詢將於明日美國時間結束，《路透社》引述美國蘋果果農表示，擔心會步當地車厘子果農後塵，將做好降價的準備。

位於華盛頓州的車厘子和蘋果種植商奧威爾水果公司銷售市場主管Ray Norwood稱，面對貿易戰，他們希望很快可以得到解決，但情況不明朗，故只能撐著，並指車厘子生產商出口的車厘子在中國港口被扣留，最後被收取高關稅，對該公司的利潤造成很大影響。

他指出中國是其第三大出口市場，約80%車厘子銷往中國，但最終只能降低售價和尋找其他目的地。此外，蘋果銷售商同樣做好降價的準備，華盛頓蘋果委員會的國際市場主管Rebecca Lyons說，因為中國向美國蘋果徵收了高達50%的關稅，故料蘋果會大幅降價。

據華盛頓蘋果委員會指出，蘋果是華盛頓州產量最大的農產品，每年銷量約有20億至25億美元，約有三成用於出口。

有平靚正美國蘋果食

食完平車雁子，又有大量蘋果

香港成為最大贏家